怎樣簡易地同兔子剪指甲? (補充!)

這個方法剪指甲先至最容易(美國兔子協會提供的video)，因為這個方法對兔子來說反而比較少壓力(stress), 越少壓力越容易，反而越多人越大壓力：

把兔子放在桌上剪，桌上放條毛巾給他站著因為有traction。

記住不要反轉隻兔仔放喺你大髀上好似bb咁，咁樣會令到佢進入昏睡狀態，心臟跳動越來越慢，有啲兔仔因為咁而死咗，以下video 有解釋：

我見過有寵物店反轉佢好似BB咁來剪指甲，所以原來好多人都唔知。

天竺鼠岩用呢招嗎...

你有養天竺鼠？

係啊

你點同佢剪？

佢會反抗.....所以冇剪....

一定要剪架，唔係血管會跟住長
聽人講
而且佢會唔舒服，行路頂住咁
我會等佢企定定係隻大脾度（4腳）
輕輕拎起其中一隻手仔剪
黑甲就要叫多個人照住剪

天竺鼠有幾多年壽命？

你養什麼品種？

但我睇好多寵物美容師都會反轉佢黎剪
如果俾佢四腳踏地，佢唔會剪剪吓跑走咩？

看看就知道點解唔好咁做：

以下video 3:01-3:46也有解釋：

但如果係咁危險嘅，應該好多寵物美容師都唔會咁做？

這個post 的第一個video 是美國兔子協會提供(House Rabbit Society), 他們說這個動作是不建議的，另外他們說有些診所用兩個人同兔子剪指甲反而令到牠有壓力，越少人就越少壓力，這個方法是對兔子來說是最少壓力，他們說有些兔子在過程中瞓咗覺。

以下video 是The Dodo提供的，The Dodo 是一個有權威性的國際愛護動物組織, 他們在video 內有解釋為什麼不要這樣做：因為他們會進入Trance, 對於兔子來說是terrifying(非常驚慌)

以下video(0:55-1:53)是101Rabbits提供(在美國Rabbit community𥚃很有名的YouTuber, 專提供Original resources)，有詳盡解釋兩種原因點解唔好咁做, 請自己聽聽解釋：

我都係在House Rabbit Society US和 等引用出來。我自己都係用這個方法去同兔剪指甲，放在桌上剪，放條毛巾給他站着因為有traction，事實上比較容易去剪。

地下剪就會逃走，桌上剪就唔會，另外要放毛巾在桌上給他站着，因為有traction

我問了House Rabbit Society (美國兔子協會)為什麼反轉兔子放在大腿上剪指甲是危險⚠️，原來會令到兔子有很大壓力，可引致心臟病。他們的回應：

“Some people put the rabbit in a towel to subdue them- but be careful because it can stress them out. Flipping them on their back can be dangerous because it‘s stressful and can give them a heart attack. Can you find someone else to hold the rabbit while you trim the nails? Alternatively, can you find a vet who will help and show you how?”

兔子的食物和份量- 注意! 🐰🌟

根據美國兔子協會(House Rabbit Society):

每天怎樣餵BB和青少年(7星期-7個月大):
- 24小時無限乾草: 1/3 Alfalfa Hay, 2/3 Timothy Hay, 可以加Orchard Hay, Oat Hay 或其他Hay令到更多元化和好味道，任你喜歡:loveliness:
- 2湯匙-無限兔糧：推介Burgess或Oxbow幼兔糧，其他牌子也可以
- 12個星期大或以上: 開始給吃1-3條手指長的蔬菜 (要徹底清洗)

注意：24小時無限兔糧是沒問題，但如果牠只吃糧不吃乾草就要減少兔糧，因為消化系統還在生長中，乾草是最重要。喝煲過的冷水，不要給自來水和礦泉水。

怎樣餵年輕成人(7個月-1歲)：
- 24小時無限乾草: 減少Alfalfa Hay, 增加Timothy Hay和其他Hay
- 減少到每6磅(兔子體重)半杯兔糧
- 漸漸地增加蔬菜

- 極少水果: 每6磅(兔子體重)1-2安士

注意：如果兔子有5磅，未夠6磅，可以盛載半杯兔糧後再倒走1/3或1/4糧，自己調校

餵成熟成人(1-5歲)：
- 24小時無限乾草：移除Alfalfa Hay, 只供Timothy Hay, Orchard Hay, Oat Hay等等
- 每6磅1/4-1/2杯糧
- 每6磅最少2杯切好的蔬菜
/每2磅1杯切好的蔬菜

- 每6磅2安士或以下(2湯匙)水果/每2磅1茶匙(teaspoon)水果

注意：如果兔子有5磅，未夠6磅，可以盛載半杯兔糧後再倒走1/3或1/4糧，自己調校

老兔(6歲以上)：
- 如果兔子能夠維持足夠體重，可以繼續供給以上的食法
- 年老和身體虛弱的需要增加兔糧，體重過輕的可以給吃Alfalfa Hay(前提是體內鈣質正常)。老兔最好定期去驗血。

如果我餵很少糧或不餵糧，怎樣補充營養？
- 需要增加蔬菜份量來補充營養，(而卡路里是不需要補充的)

更多資訊：